\input{Header.tex}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		Caratula		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\input{Caratula.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		Informe		%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Ejercicio 1}
\begin{itemize}
	\item[2b)] 
	Se habia llegado al resultado:
	\begin{align}
 \begin{cases} 
      x(nT) = e(nT) -  e(nT - T)+0.5e(nT - 2T)    \\
      y(nT) = e(nT) + e(nT - T) 
   \end{cases} 
   \begin{Huge}
   \xrightarrow{\mathcal{Z}}
   \end{Huge} 
    \begin{cases} 
      X(z) = E(z) \cdot (1-  z^{-1}+ 0.5 \cdot  z^{-2}) \\
      Y(z) = E(z)\cdot (1 +  z^{-1})
   \end{cases}
	\end{align}
Igualando las expresiones:
\begin{align}
Y(z) \cdot (1-  z^{-1}+ 0.5 \cdot  z^{-2}) = X(z) \cdot (1 +  z^{-1})\xrightarrow{\mathcal{Z}^{-1}}
y(n) = x(n) + x(n-1)+y(n-1) -0.5 \cdot y(n-2) 
\end{align}
\item[9)] 	Se habia llegado al resultado:
	\begin{align}
	y(n)= 0.5 \cdot x(n-2) + \alpha  \cdot y(n-1) + \beta  \cdot y(n-2)    \xrightarrow{\mathcal{Z}} Y(z) = 0.5 \cdot z^{-2} \cdot X(z) + \alpha  \cdot z^{-1} \cdot Y(z) + \beta z^{-2}  \cdot Y(z) 
	\end{align}
	Despejando la transferencia dado que esta es la transformada de la respuesta al impulso.
	\begin{align}
	H(z)=\frac{1}{2}\cdot \frac{1}{z^2-\alpha z - \beta} = \frac{1}{2}\cdot \left( \frac{\frac{1}{z_1-z_2}}{z-z_1} + \frac{\frac{1}{z_2-z_1}}{z-z_2} \right) \ \ \ \ \ \ \ \ \ \ z_{1,2}=\frac{\alpha \pm \sqrt{\alpha ^2 + 4\beta} }{2}
		\end{align}
		\begin{align}
	h(n)=\frac{1}{2}\cdot \frac{1}{z_1-z_2}\cdot (z_1^{n-1}-z_2^{n-1})\cdot u(n-1)
	\end{align}
\end{itemize}	

\end{document}